多次被警方催淚煙波及 旺角露宿長者認同年輕示威者：唔啱就反抗

旺角亞皆老街與彌敦道交界，長期是警民衝突的爆發點。每逢夜晚，旺角街頭煙霧瀰漫，70 歲的露宿者阿華避無可避，被煙燻到眼淚直流。

阿華到亞皆老街街頭露宿近半年，多次受催淚彈影響。他憶述，第一次面對催淚彈時渾渾噩噩，「無經驗，催淚煙去到附近都唔知」。最後，有年輕人發現他吸入催淚煙後無法睜眼，身體不適，才有人替他召救護車，到醫院接受簡單急救服務。

到後期，催淚煙已成家常便飯，幸好有學生在催淚煙間給他留下防毒面具，他才能在催淚煙霧中倖免。阿華直言：「有（催淚煙）都無辦法，有口罩就戴，無就避下，都慣啦。」他又笑說，自己到現在都未知如何戴上口罩，只能隨意用口罩掩著口鼻。

為什麼沒有另覓地點，避開催淚煙？阿華坦言，要找到能夠放置個人物品，並能休息的露宿地點並不容易。沒有找到新地點前，他沒有計劃離開亞皆老街，「反正都習慣咗（催淚煙）」。

目睹示威者在街頭抗爭，阿華稱讚年輕人「好嘢」，「起碼佢哋係啱就啱，唔啱就反抗。以前個啲，好似我哋咁唔得」。

訪問期間，先後有市民為阿華送上食水，又上前提醒他要小心。

...幸好有學生在催淚煙間給他留下防毒面具...
香港的年輕, 你們好優秀!
不屈進行曲~~~ 告眾弟妹, 不屈的你, 會照亮明天的香港...
一家會!